%@metapost:Metropole2010.mp
%@Titre: Métropole -- 2010
Dans la figure ci-dessous :
\setlength\parindent{5mm} \begin{itemize}
\item[\textbullet] $ABCD$ est un carré de côté 9~cm ;
 \item[\textbullet] les segments de même longueur sont codés.
\end{itemize}
\setlength\parindent{0mm}
\par\compo{1}{Metropole2010}{1}{%
\begin{Enumerate}
\item Faire une figure en vraie grandeur.
\item
\begin{enumerate}
\item Calculer $JK$.
\item Est-ce que l'octogone $IJKLMNOP$ est un octogone régulier ? Justifier la
  réponse.
\item Déterminer par des calculs l'aire de l'octogone $IJKLMNOP$.
\end{enumerate}
\end{Enumerate}
}
\par
\begin{Enumerate}
\setcounter{enumi}{2}
\item Les diagonales du carré $ABCD$ se coupent en $S$.
  \begin{enumerate}
  \item Tracer sur la figure en vraie grandeur le cercle de
    centre $S$ et de diamètre 9~cm.
  \item Est-ce que l'aire du disque de centre $S$ et de diamètre
    9~cm est supérieure à l'aire de l'octogone ? Justifier la
    réponse.
  \end{enumerate} 
\end{Enumerate}